(亂寫)(激發轉腦數) － 區伯

人，終歸有一死。

我捧著迎向死亡的覺悟，卻諷刺地活了七十餘年。我總會心血來潮的突然悲傷起來，激動的時候或會流淚，但不是形而上有分泌液體從眼角流出的那一種，而是寂寥地於內心淌淚。感覺內臟被掏得一乾二淨，淚珠打在腹內劃破原來的寧靜，回響的震動從深底狂亂地湧上大腦。我不自覺地打了個寒顫，悄悄地離開朋友的圈子，隱沒於人群之中。

起初，友人緊張地四處搜索我的蹤影，於鬧市中呼喊我的名字，他們擔心的愁容使我一度感到歉疚，幾乎想憑藉個人意志衝破自我封閉的困牢。就在快將成功之際，他們漸漸習慣了我飄忽無定的心情，耐性亦隨著時間被磨滅後，竟開始覺得煩厭，甚至莫名其妙地惡意攻擊我。

有幾位特別熱衷抹黑，他們誇誇其談，由於我的默言令誤會加劇，終於他們不得不終結這一場姑且曾經存在的友誼。

他們終究沒有識破我陰晴不定的情緒的背後原因，不管是努力不夠，或是彼此純粹是字意上叫朋友的陌生人，結果令人失望，十分痛心。這一份錐心的刺痛，猶如敲在吸血彊屍心臟的銀錐。我由痛苦的喊叫，持續至失聲的哀鳴，才沒有人會可憐這個自討苦吃的乖僻之人。任誰都看得出來是我孤身投進寂寞的海洋，卻不勝死亡的恐懼在海洋中心大叫救命，來拯救的人由多變少，狼來了的寓言故事成了我的真實寫照。

當這片海洋終於剩下一人的時候，我竟然發自內心地笑了，很可能是經歷了二十年以來一個久違的衷心笑意。吸一口鮮活的氧氣存於肺部，閉著氣息讓身體自然地浮起。天空一片令人猜不透的烏雲，零落地滲出陽光，游魚奮力跳出水面想要一睹外面的宏大世界，不料落水的一剎給大魚吃了，我的臉成了游魚生命中最後一個畫面。牠會不會鄙視假裝落魄的我？抑或會唾罵我奢侈地厭惡人生。

身體隨著海浪浮動，鹹水在推送的過程中流入嘴，儘管咸得使人顫抖，我卻沒有緊閉雙唇反抗。求游魚不要對失望，也不要懷有希望，牠無道理憎恨我，畢竟我什麼都沒有做，只是安靜地躺在大海中央，我已經不在喊叫救命了，不會再有人理會這個消費憐憫之心的狡猾小人，這將會是一個完美的結局，直至海浪將我帶到岸上，我又回到熟悉的城市，自然而然地露出狡猾的本性，在這座滿是石屎森林的城市中，某座大廈的天台成了我最後的歸宿。

我在這裡架起了綠色的帆布帳篷，四周被六、七十層高的大廈密集地包圍，能夠襲來的風從來不猛烈，但夏天很多個晚上都會下著滂沱大雨，啪噠啪噠擊向帆布的表面，也有些水珠撞落地面後反彈到我的腳踝。我不喜歡雨天，它帶來陰涼的寒冷，更使我不能自由活動，只可以屈膝披著老舊的綿被，仰望四周大樓燈光處處的剪影，他們紛紛朝向我這個老傢伙看，硬將他們的主觀感受塞進我的故事，這種做法簡直比九十歲的老太婆的私處更噁心。我不是動物園中的奇珍異物，他們不要自以為住在較高的樓層便以為高高在上，實際上他們只是一隻勤力的狗。我很明白，因為我曾經做過同樣的事，這城市的狗比人還要多。然而狗的敵人卻只會是狗，狗之間互相爭鬥，不曉得徒然的比拼原來只為了取悅人。

我花了五十年的光陰總算明白，並不是因為覺悟了而脫離做狗之列，只不過已經失去了取悅人的能耐罷了。

想要抵禦冷風，一張老舊的綿被並不足夠。我用假牙撬開啤酒的瓶蓋，咕嚕咕嚕喝了半支，酒精的味道從嘴角滲出，我用手袖抹了讓酒精留在身邊。只不過有酒的雨夜仍不足夠，還必須有煙，因為這個畫面需要有煙，如果沒有煙的話，啤酒便不應該打開，老舊的綿被也是可有可無，更不應該下著無道理的滂沱大雨，一些都在彼此配合，所以煙不得不吃。

打火機點燃的黃紅色火焰亮著優美的水滴形狀，我叼著煙安靜地湊近，維持有限度的鼻息呼氣，再透過煙的瀘嘴吸氣。煙的末端亮起了紅燈，我微微抬頭再吸了一口，尼古丁像活躍的小孩在口腔內亂竄，虛弱的身體正在強烈反抗尼古丁闖入我的肺部，這份暖入心窩的舉動已經像抗議運動一樣不可再，我很懷念的同時張開嘴巴，吐出一口紀念往昔的霧，霧中出現了一張我二十歲的臉，一場突發性穿越時空的相見，我好想對著一直渴求著死亡的自己說一句。

「我今年七十八歲。」

二十歲的我隨著煙消魂散，剩下七十八歲的我抵著寒冷辛苦地活下來。風把殘破的鐵閘吹得衣衣作響，均勻的腳步聲一輕一重的愈傳愈近，想必是那個總是在下雨天出現的小妹妹，她喜歡將長及腰間的頭髮紮成辮子，髮端繫上了不合潮流的湖水藍色蝴蝶結，白色T恤配襯一條淺色的工人牛仔褲，還有一對總是像新買一樣顏色鮮豔的粉紅色運動鞋。

她眼睛小小的，眉毛很稀疏，鼻子很直而且鼻頭圓圓，厚厚的嘴唇沉默時候有著迷人的性感，感覺很柔軟，好比乳房的軟度。我曾建議她應該去紋眉或學習一些化妝技巧會更好，她卻毫不考慮地拒絕了。

「假如我學會化妝了，你會懷疑自己是不是老糊塗了。」她說。

我的而且確已經是個老糊塗，相反她仍很年輕，還有本錢讓將來活得輕鬆一點，不必落得過著如我一樣潦倒的生活。世界是屬於年輕人的，與老人為伍馬上便會被淘汰，

小妹妹手提著一個白色的超市膠袋露面，裡面戴著一些食物和水之類的補給品，也有保溫的暖墊，她離遠向我揮手，我裝作沒在意臉朝另一邊，趕緊把煙抽完，因為她不喜歡尼古丁的味道。

並不是嫌尼古丁的味道臭，或它對身體有損無益，純粹個人偏見的厭惡，更像是基因遺存，例如大部份人很自然而然地討厭蟑螂和老鼠等等。

小妹妹撐著印有趴地熊圖案的傘子過來，我移向床的最右邊，讓出位置給她坐下。她先是站著觀察我，像巡視病房的醫生，她皺著眉頭的表情有點搞笑，一定是為了一些無謂的小事而苦惱起來。

她把保溫墊遞過來，我將墊子打開覆蓋膝蓋以下，感覺暖和多了。我喝了一口酒，很希望還可以抽一口煙。

小妹妹再花了一段時間觀察，確認我的情況由危殆轉為安全才鬆開緊皺的眉頭。她重重地坐下，我感覺到人與人之間的震動，她又脫了鞋子，在床上抱著雙腿，我們共同披著同一張綿被。

「看雨勢，恐怕會下一整個晚上。」小妹妹看著雨點很高興地說。

雨不多久沒關係，反而對面大廈的人影是怎樣看待一個老人家和一個小妹妹。
「所以你打算在這裡待一整晚嗎？」

「你會拒絕嗎？」

「我當然要拒絕，你待一會就回家去吧！」

她打開包裝薯片，扭開汽水的瓶蓋邊吃邊喝，偷偷地融入我的節奏之中。「嚴格地說，這不是你的地方，所以你不可以強制我離開吧？」

「噢！這話對無家可歸的老人真的很受傷害，彷彿叫我趕快去死，別再浪費社會的資源似的。」我硬加一點誇張的演技，捏著胸前的衣服代表痛心。

「對不起我的語氣重了，不過，你也應該向我道歉。」

「好吧！我也道歉，我不應該把剛抵達的送物資小妹妹叫回去。不過由一開始你就不應該上來，歸根究底始終是你選擇錯誤引致。」我的手摸著煙包，希望尼古丁之神令我的語意可以準確地表達情感。

「犯錯是我們年輕人的最大本錢，是快速學習的捷徑，所以你反而應該讚賞眼前這個勇於犯錯的人。」

她說得很對，年輕人擁有很多我已經通通失去的本錢，唯獨認為自己的時間並不一定比年輕人少。我很清楚自己身體機能的健康情況，已不知多少年沒有到醫院診病，憑著水窪的鏡面反射，我的精神面貌甚至比小妹妹還好。或許是一場惡趣味的玩笑，願望變成了詛咒，搞不好還有一次機會從煙霧中看見七十八歲的自己。

我們都有任性的資格，但不一定需要任性，她既然再三直接或間接地拒絕離開，我也不好再說什麼，隨她便的。下雨真的令人很不舒服，為什麼一開始就打算請小妹妹離開？我崇尚自由主義，卻對他人用了另一套準則看待，我愈來愈明白卡繆的心情，不同的是他受不了太陽的熱力影響，而我則是抵不住雨夜的抑鬱。

我再一次誠心地向小妹妹道歉，也不必刻意提及她的去或留。和解唯一的最好辦法就是請她喝酒，人可以討厭煙，但絕不能嫌棄酒。

不過小妹妹根本沒有從錯誤中學習，她只會嘴巴上說漂亮話，實際是又蠢又不願改變的頑固少女。假若我還年輕，搞不好會瘋狂愛上這個被形容為不可救藥的少女，至於原因不會很明確，大概相近的處境令我產生好感，進一步推演只是喜歡女性身體的自己罷了。

或者小妹妹也有同樣的感覺，只想偶然在雨夜裡探望一下七十八歲的自己，想預見將來的人生。雖然不是一個明智的舉動，但我們總不可以或可能只做對的事情，與其說是勇於犯錯，倒不如說享受犯錯，因為每一次犯錯之前，我們會先得到喜悅。正確與錯誤之分，很可能只是先苦後甜和先甜後苦的區別。

我為這個思緒狂飆的雨夜裡再開一瓶啤酒為佐料，如果可以點一支煙就更加完滿，但不盡人意才可以將真實刻入歷史的時刻裡，藉著萌生的醉意，我不厭其煩又問了小妹妹同一條問題。

「你來的目的是什麼？」我指著她的胸部問。

小妹妹看著自己的胸部思忖，彷彿胸部真的對她發表想法「探訪老人，慎防他冷死在孤獨的雨夜之中。」

「孤獨嗎？」我看著她稚氣的臉，讀不出半分虛假的訊息。

於社會來說，我是個孤獨的生活拮据的老人，從表面上十分值得別人的同情與憐憫，但他們根本不了解我年輕時已經不斷地消耗著社會資源，而且不曾回饋社會，然而他們依舊無私地接濟瀕死的我，讓我百分之百地依賴社會生存之今。後來我明白了，有些事情正好只有我才能做到，正認為悽涼，他們的愛才能得以展現，以緩衝平日冷酷無情的自己，在展現愛的時刻才感覺到有血有肉，而他們所得到的報酬遠比付出的多。

所以就算孤獨、就算很悽涼也不願被他人發現，才不會任由他們壓榨我的生命。

「所以呢？」我再問一次小妹妹。

「區伯，你知道的。你是可以再多一點信任我。就各個層面，對嗎？」

這次我指著她的瞇瞇細眼「你又想蒙混過去吧？」話語剛落，她的細眼便化成彎月，抽搐的臉容十分滑稽，我們忍不住大笑起來，其對象是各自不同的人生。

樓主好面善 係咪係高登有出過post
又係叫咩激發腦轉數

太刻意

指教下

曾經有
但好幾次都爛尾，今次唔知醜又黎試過

我寫都係咁呀 啲人話寫得多會返璞歸真

樓主比心機!!!

唔係好明喎

即係果種賴文學味？

係 我最理想係樹上果種

即係村上？我都好迷佢
但最愛會係太宰治

打錯 係村上

我們瘋狂笑了一段頗長時間，就像一輛衝落山坡的失控汽車，又或者只是單純比拼耐性，總之雙方都不肯罷休，直至一聲雷響，萬物肅然安靜下來，率先吵鬧的是帶來雷電的哇哇雨聲。

慶幸雷聲來得及時，我和小妹妹快將到達臨界點，卻絲毫沒有退縮的意思。儘管是一場極之無謂的爭鬥，但我們異常地認真較量，非要分出勝負不可，腦海中甚至乎盤算著準備使出骯髒的手段，必要時即使傷害小妹妹也在所不惜，相信小妹妹亦有相同覺悟。

然而，一切不過可能是我個人的瘋狂臆測，或許小妹妹單純覺得人生很有趣罷了，笑也不一定是開懷的笑意，也可能是以笑遮掩失望的人生。我為自己的行為感到羞恥，這七十餘年的人生還學不會老實地生存，總是藉著他人來表達自己情感，然而戲劇式的獨白只在個人的腦海上演，世界不會因此變化，很早以前我就跌落了幻想的深淵，那個世界精彩又美麗，除了黑和白之外有更多豔麗的色彩。

某天一個只染上黑和白色的小妹妹在一場無止盡的雨中闖進我美好的世界，因此展開了一場顏色的爭奪戰，沒有一方特別佔優，終於世界被劃分成五十巴仙黑白色和五十巴仙彩色。

這場雨終於來到最精彩的時刻，震耳欲聾的雷聲連響不斷，雨點興奮地在石磚上跳彈起舞。小妹妹抬頭關心著天空的憤怒，雷聲並沒有動搖她的專注力，彷彿正在處理生死攸關的手術。

她偏偏突兀地打了個呵欠，一場舖天蓋地的革命性睡意旋風式襲來，它瞬間摧毀了剛才囂張地打雷的喧鬧，死寂的雨夜正在悄悄地帶走街上的可憐靈魂，我們彷彿被關在強制設置了靜音模式的正方形玻璃箱內，既聽不到雨聲，也聽不到小妹妹的話語，我們注定要演一場沒故事的默劇，只不過小妹妹在開始之前已經選擇棄權，又或者正是因為她的一聲呵欠才令世界在剎那之間收縮，然後又立即膨脹。

萬物，包括我在內，均無法跟上世界的巨變，因此我們被遠遠地拋離，再也追不上聲音的傳播，眼前的景象亦是世界高速移動的殘影，一場虛幻的人生，人類卻依然故我地追逐名利。我慨嘆，是因為小妹妹的呵欠來得太早，還有經不起衝擊的雷雨，和離不開胡思亂想的七十八年人生。

小妹妹的臉掛著彎彎微笑，瑟縮於床上像安於母親肚子內的模樣熟睡，這是每一條哺乳生命最初的形態。我忍不住撫摸她白嫩的前額，如果年輕幾十年或會毫不猶豫地佔有她，只是一切早已經過去了，剩下的歲月痕跡也稀薄如燃燒後釋出的尼古丁。

不能做愛故然教人頹喪，但我該為仍能抽煙飲酒而感到慶幸。猛地灌下變得微溫的啤酒，但睡意跟著逝去的青春走了。於是我立即放棄喝酒，換來尼古丁的安慰，那份不論是真情抑或假意的暖，令人生彷彿從今天起開始逆轉。

嘩，估唔到仲有人記得幾年前既野

雨夜的時間如蝸牛般行進，難熬的日子總是比較漫長，自從過了三十歲這個黃金的死亡時期，我充滿著歉疚的人生搞不好每天擁有四十八小時。假如我並不是一個只顧沉溺痴人之夢的落魄青年，誰也說不準或會成為成就比霍金還要高的偉人。

然而歲月印證了我失敗的一生，這是一件不爭的事實，我無法不承認以往自暴自棄的生活，每一日像行屍除了吃喝之外便對任何事情不予任何理解，即使父母親一個接一個離開人世，我還是無動於衷，表面上曉得發生什麼事情，實際上轉動情感的齒輪卻沒有啟動，它不是打算搞對抗而停止產生情感的工作，純粹是塵封的生鏽齒輪，恐怕不是可以輕易開啟。

小妹妹忽地轉動身體，擾亂了我剛開始沉入悲傷的思緒之中，看見她單薄的衣裳抵著寒冷的晚上，我姑且抽離開自虐的責罵，回到現實替她蓋上綿被，然後全心全意地照顧她。

太陽終於從大廈的背後探頭而出，陰霾的雲霧陸續散去，雨水被遺棄在地上如同等待被處刑的戰俘黯然地蒸發。我站起身來，慣性地眺望世界有沒有因為雨夜過後而變得不一樣，可惜奢望並不容易實現，世界是一個多元複雜的結構，絕不可能單一場雷雨便產生變化。過去曾經因為心灰意冷而不再作奢求，但某個時刻我的心又再熾熱起來，幾乎成了生存唯一的寄託。每一個雨後陽光的早上，我的頭腦會特別清醒，眼睛明亮有神，容光煥發的模樣令人誤以為是別的成功退休人士。

沿著大廈的邊緣踱步，城市回復了應有的生氣，清潔工人提著工具清理街道、偶然有穿著整齊辦公室套裝的男或女以急速的步履穿梭、有騎著單車的外賣工人悠閒地前往上班地點、鳥站在電線上吱吱亂叫，婦人打開窗觀察天氣的變化，接著把一竹竿的衣服放在外邊晾曬。

我將雙手抱在胸前，對世界的安穩節奏感觸起來。各種微細的城市光景，當同時穩妥地行進的時候便成了壯舉，而我在不久之前仍是壯舉其中的一部份，如今卻是風中殘燭的無用之材，僅作為一名旁觀者存在，用我的讚嘆令世界覺得滿足。

雨夜過去了，該是時候叫小妹妹回去，一整夜出外蹓躂絕對會令家人擔心，況且與一個糟糕的老人共處更是令人無法不往壞方向想像。

我揭開綿被，卻驚訝地發現小妹妹不見了，這是絕不可能發生的事，因為我一整夜不眠不休地待在小妹妹身邊，除非她是憑空消失。

雖然非科學的可能性，但我對於自己的記憶和精神有十足信心，不可能存在空隙的一瞬間或者發生記憶錯亂。於此，我愈來愈確信小妹妹是憑空消失，最擔心的是現在居住的空間會被社會發現，並且會揭發我的身世和切身處境，霎時間成為公眾的討論話題，儘管馬上會被遺忘，但我的影像會散落成碎片，機緣來了又會再次湊合成鮮明的畫面。我很大可能在人們心目中是一頭惹人厭的蒼蠅，而不是鮮麗奪目的蝴蝶，人們純屬於遺存基因的自然反應，會盡一切氣力驅趕蒼蠅。

我的未來在短短的一個錯誤下被定形了，不過只要稍微花點心思處理，結果可以很輕易地不一樣，甚至剛才一連串的預想根本不會發生。

小妹妹消失的原因再不是當下著眼的點，因為它既成事實了，重點應放在如何處理。

在天台上來回踱步思考，卻不能集中精神尋找最接近完美的答案，一股悶熱在胸前繞留不散，彷彿整個推理之中忘記了一個關鍵的支節。於是在答案明確地浮現之前，我將方向重新調整再推演。

我有一個比憑空消失更大膽的假設，就是小妹妹本來就是虛幻的存在，她是雷聲和孤獨融合而成的短暫生命體，她是為了一個老人排解寂寞而被逼降生，所以她說話的語氣和用字跟我非常地接近。在天台繞行一圈時，也沒有發現她昨夜帶來的物資。比起憑空消失，精神錯亂產生的幻覺才合乎科學解釋，但矛盾地方在我必須承認自己終於受不了孤獨的人生，更令我恐懼的是不知道從何時開始有幻覺，搞不好早在七十八年前出生一刻開始。而我，又真的是個七十八歲的老伯嗎？

把靈魂抽離這具被過度使用的軀殼，眼底下七十八歲的滄桑老頭竟然煩擾於年少輕狂獨有的妄想症，滑稽地墮進存在主義的永劫旋渦，完全忘記了過去的經驗，傻呼呼地闖入沒有出口的迷宮，只有隨時間逝去才能化解看不穿的迷霧，這份感覺似曾相識地親切，彷彿曾經渡過了一段快樂時光。時間雖然是逃離迷宮的唯一辦法，然而處於迷宮之中本身就很難察覺時間的存在，包羅萬象的奇景如走馬燈乍現，眼球被一幕接一幕稀奇珍貴的異境吸引，少女用頭頂長著的獨角刺死了世界唯一的單細胞繁殖人類，她傷心得流出鮮紅的血淚，淚水一吋又一吋溶解她的身體，變成一杯紅酒，酒杯馬上被一名緊張地闖入城堡的士兵踏碎，把鞠身準備嚐酒的老人嚇了一跳，士兵的報上自己的名字阿蘭若忽阿漢哥大，老人的餘悸未平，無意會士兵的敬禮，碎玻璃在地上重新湊合成冰錐，它重重地轟進士兵的後腦，再次幻化成獨角少女的模樣，老人近在獨角少女的咫尺距離，對話是理所當然發生的事，可是老人是個從沒有學懂語言的作用，他以為嘴巴是為了進食和呼吸而存在，獨角少女準備以相同的方式把老人殺死，世界唯一的單細胞繁殖人類和最後一位失語的老人，兩個不同意義的靈魂馬上會在少女的獨角遇上。

這是一場緊湊刺激的科幻片，卻絲毫不失真實感，老人感覺心臟位置破了一個洞，即使實際上看起來沒半點異樣，但經過長時間的注視下，身體的左胸口開始長出一張人臉，她對老人說「你沒有感覺寂寞。」

老人只是皺起眉頭，沒立即明白。

「跟我說一遍，你沒有感覺寂寞。」

縱然老人有一刻的猶豫，但最終他決定相信那張臉的話，畢竟她是自身的一部份。
「我沒有感覺寂寞。」我強行抽離的靈魂，啾的一聲被攝回七十八歲的身軀，類似射精後一剎的顫抖，花了些時間才喚醒沉睡的神經，先是手指，然後是肩膀、脖子、再分成上下兩段擴散；五官，還有腰部以下。最後深吸一口氣，並緩緩地呼出以放鬆身體。再次張開眼睛，若不是頭頂欠了一支獨角，我還以為少女穿越了時空追趕過來，也很可能依然未脫離幻象之中。

少女主動撫摸我額上的皺眉，試圖消除我心中的疑惑，但她的手合符她的臉一樣冷得令人發寒，我沒有很相信她，猶豫在應否將她的手撥開。

「這不是你的幻想世界。」她說話時嘴唇不會動，搞不好是以心靈感應的方式溝通。

環望四周風景，被高樓大廈圍困、孤立無援的天台，綠色的帆布帳篷姑且盡其責任充作一個家的屋頂，但仍然不足以證明眼前的是現實世界。

我閉上眼，如果這不是幻想世界，那麼張開眼的時候絕不會看見裸露身體的少女。

可是神啊！請不用理會我的召喚，我依然是個無神論者，只不過霎時間找不到其他詞語可以表現出慌張混合了喜悅和困惑之間的一種互相爭奪主導感情的惆悵。

對了，是惆悵。少女坦然露出一雙雪白的乳房，呈深啡色的乳暈和乳頭沒有搞亂整體的協調感。

「這不是你的幻想世界，只是我對乳房的顏色不太滿意，空曠的天台正好提供了一個絕佳的場所。」

我的目光對著她的胸部說「是什麼世界又有什麼所謂？」

「不對！如果是幻想世界，那將會是永無休止。」

少女的解釋完全憾動了我的心，亦讓我明白到幻想世界的恐佈之處。不能終止的生命，是何等令人畏懼的勞役，然而她一雙雪白的乳房卻偷偷地想將我拉回混沌的幻想世界。

我試著咬緊牙關，懷著不捨移開視線，請求她穿回上衣。少女順應我的請求，挽起上衣的肩帶，敝上一雙令人難以忘懷的雪白乳房。

我們又回到我的床坐下，場景由黑夜交替成白天，小妹妹換成鬼魅少女，存在主義的問題依然盤踞在腦海的某一處，我盡量將注意力集中在少女的胸部上，借助她強大的力量驅趕所有自擾的問題。

少女將膝蓋貼著膝蓋坐著，雙手把麻質的長裙輕輕壓在大腿上，她安靜而耐心地等待我先開口說話，的而且確我有很多話想說，但找了良久都沒有合適的詞彙能組成一段理想的句子，於是我舉起雙手，在空中向無形的空氣拿捏了幾下。

少女閉上眼睛，溫柔地搖頭拒絕。雖然她拒絕了，卻因為閉上眼睛，所以主導權依然落在我手中，要不要回到混沌之中隨我選擇。我很掙扎，徘徊在痛苦之中，身體之間各持己見，內哄起來，內臟之間激烈的碰撞，拼射出一道熾熱的狂流，它幾乎沖散了我緲少得可憐的理智，在一切直奔向不可收拾前，我把握住一閃即逝的機會用屁股壓著雙手，唯有用有形的不可抗力抑壓住瘋狂的慾望。

「今天似乎談什麼都不太合適。」她說，帶著鬱悶地抿著嘴。

「要說是本年最差的一次也不會太誇張。」

「但我們總得要談吧？」少女自然而然爛漫地笑起來，彷彿剛才的憂鬱純粹是別的人。

「非要說些什麼的話，」此刻開始，我決定對話結束之前不讓雙手離開我的屁股「在你來之前，有一個小妹妹憑空消失了。」

「是個怎樣的小妹妹呢？」

「個子小小的、穿工人褲、紮了一條長辮子，在髮端繫了一條湖水藍的蝴蝶結。」在我描述之間，她似是站在我面前，又似不是，我差點迷失的心靈，靠著少女的聲音又回到了這個世界。

「很像我的妹妹。」憑藉眼睛的對望，我能感受她隱約滲出的悲傷，想必背後有段心酸的故事。

「她和你沒有很像。」我說，但其實更想這樣回答「硬要說的話，她跟我會比較像。」

「我們是同父異母的血緣，某年暑假住在一起生活，但暑假完了之後沒有再見面了，往後即使看見她的母親，卻沒有看到妹妹的身影。」

「如果她再次出現，我可以通知你。」

「謝謝，但我來只有一個目的，並不會因為妹妹可能在這裡而特意過來。」

少女在客觀直述事實，沒有心存敵意，或某程度上她的心沒有存在任何感情，畢竟只是工作需要。我經常以為自己了解，但實際上會懷著萬分之一的可能踏入她工作以外的世界，就上述而論，她彷彿是故意讓我墮入迷思，然後狠狠地用木棍打醒我，刻意營造我是愚蠢及被照顧的一方。

「不論什麼時候，來或不來任由你自己決定。」

「不！這個社會、公司裡的人、我的妹妹，還有你都在逼迫我做出符合你們期望的決定。」她有點激動，左手捏得右手呈現紅色。

「我沒有。」我立即回答，但細心想並不是事實的全部「或許我有，但我同樣是被逼迫的一方。我討厭我們之間的立場，不過這副老弱的身軀又能做什麼事情反抗？世界營運的方式是勉強和忍耐，我很早以前已經離不開主流的大海，愈掙扎只會帶來兩種後果；遇溺或將拯救你的同伴一起拖進深海。」

在我說話的期間，眼淚在少女的臉上兩行直流，滑到下巴像帳篷邊的落下的水點。突兀的情況，令我霎時手足無惜，從來都缺乏應付女性的技巧，唯一可做的是笨拙地遞出紙巾，但少女心懷感激地拒絕了，她一邊笑著一邊流眼淚，淚珠清澈透明，既哭得淒涼，又笑得非常燦爛，我搞不懂女人這種生物，唯有把此刻顯得多餘和尷尬的紙巾收起，並且閉上嘴，安靜地呼吸，全心全意地觀看少女演繹流淚這回事。

淚水在下巴積得滿滿後，滴滴躂躂打在長裙上，麻質的長裙開始變得透明，長裙底下的肌膚和內褲現出朦朧的顏色，我的腦海開始往性的方向想像，卻很驚喜地在不可收拾前早早剎停下來。

我知道，如果少女的眼淚得不到誰的注視就會變得毫無意義，而且她將得不到釋懷，依舊在憂鬱的井底下捲縮身體，她別無他求，只希望太陽偶然能溫暖她的身體便足夠了。

在太陽的猛烈照射下流淚，少女的體力消耗得很快，眼皮因為疲憊已經半蓋上了，乾涸的嘴唇像裂開的泥地，笑意由燦爛的大笑轉成暮色年華的強顏歡笑。

我對她點頭，認為該完結了，儘管是一次很難得的機會，或許她從此以後再遇不到適合哭的場所，但總不能無止境地哭下去，世界才不會讓我們過舒服和適合自己節奏的生活，巨大的齒輪偶然施捨出恩惠的歇息時間，卻喜歡無情地忽然再次運轉起來，就像野貓子玩弄老鼠一樣。

黃昏染紅了大地，少女躺在床上休息，在此之前咕嚕咕嚕地喝了一瓶500公升的礦泉水，然後像脫線的木偶失去了動力，就這樣直接倒在床上。我的目光由始至終沒有從她身上離開，不管是誰都可以，她必須記下被人注視的感覺，因此靈魂才會獲得重量，不容易被風帶走。

「我們浪費了美好的一天。」她說。

「反正我們多的是時間，沒必要介懷。」我試著用手肘抵著膝蓋，再用手掌托著腮以舒緩持續向下望導致的脖子酸痛。

「這難道不是個陷阱嗎？只要啾的一聲，便會變得跟你一樣老了。」

「我確實已經變老了，但不見得時間比任何人少。」

「因為你無羞恥之心，自私地躲在避難所內，讓別人專程來救助你，可是你沒有打算做任何回報，反而站在高地上發表你的自由夢。我們為什麼要付出高昂的代價讓你發夢？我每一次上來的時候都帶著同樣的疑問，但沒有一次得到釋懷的答案。」

「我們各自有自己活著的方式，沒有分對錯，純粹就是方法而已，大家都想盡辦法活下來，這是由本性驅使的渴求，即便思想上不同意求生的理念，但本能的力量遠比想像強大，它會輕易地摧毀信念，然後只能被逼妥協，過著苟且的生活。」

少女沒有反駁，直至黑夜無聲地來臨，不過街燈把四周照得跟早上無異，但它是另有目的，不如太陽只希望向大地施惠，它無情地鞭策人們繼續努力工作。那些人，還有我利用人對羞恥之心的敏感，以各自的方法令自己活下去。

少女默然回去，我知道她會在表格上合資格的格子上打勾，因為她有羞恥之心，很有可能這一輩子都撇不開枷鎖。我衷心地感激有她這種人存在，卻不能用任何方式向她表達，我們總是背負著對方永遠不能夠理解的壓力，無分求生和求死，做決定本來就是一件很艱辛的事。

竟然有人推POST

我在雨夜來臨之前作了一個意味不明的長夢，兩名不同年紀的女孩時間不一地分別闖入，試圖擾亂當中的規律，令我永遠迷失在夢中的囚牢。然而她們無法違背善良的本性，導向的結果除了她們本人之外，沒有任何一個人會感到滿意。即便如此，她們義無反悔地持續下去。

我很希望自己能夠對她們的善良表示感謝，更能夠坦白地承認自己被感動了，但我卻無情地選擇了無動於衷，甚至有一刻的衝動想要嘲諷她們的覺悟太淺。

善良會帶領她們朝向荊棘之途，還會出現攔路截劫的賊人搶走她們僅餘的物資，當絕望地瀕臨死亡之際，她們才發現寬闊且物資豐盛的康莊大道就在伸手可及的側旁，第一個殷勤接待她們的人正是剛才截劫她們的賊人。賊人把搶來的物資跟她們分享，完全忘記了手上的物資本來是眼前的二人。少女無法接受事實，她決心要讉責無恥的賊人。

「這些本是屬於我們的食物，你不應該只是分享，而是歸還。」

「怪了！這些東西什麼時候屬於你們？」賊人一臉疑惑，說話中沒半分虛假，他是思想統一地認為食物的持有者無論何時都屬於自己。

少女不忿，指向旁邊的荊棘之路「我們剛剛在那裡被你截劫了！」

賊人聽了忍不住大笑了幾聲，但他馬上意識到自己的無禮，用誠懇的態度向她們道歉「很對不起，原諒我的無禮。」賊人還沒有完全收起笑容，指著荊棘之路續說「那邊是公眾的財產，未被帶到這邊之前都不屬於任何一個。如果我是你們口中所說的賊人，那你們應該感到幸運，因為我沒有硬把你們帶來，否則你們都屬於我。」

賊人攤開手，向她們展示這條路的舒適和背後無遠弗屆的土地。「之前什麼跟什麼的事情，我們實在無必要費剎時間討論。享受才是你們現在該做的事！」

「你要我們學習你們搶掠別人的資源嗎？」她們腳下不敢挪移半步，怕從此按著賊人所說的原則活下去。

「你的用詞錯了！我們不是搶掠，而是賦有，它們就像…」賊人雙手向著鼻孔搧風「就像空氣，你不會因為我正在呼吸而斥責我搶掠了你的份，對嗎？」

「歪理！從別人手上奪去怎麼不能叫搶掠！」

「你又錯了，那裡沒有『人』，既然沒有『人』，又何來擁有權呢？」

「那麼我們算什麼呢？」

「你不了解自己有多幸運，或許是感覺太不真實了，但一切會變好，你們必須學習相信，而且你們需要相信，否則這處美好的地方將會驅逐你們，幸運總不會一直在你們身邊。」

少女終於被賊人的說話觸動了神經，首次認真地消化賊人話語中內含的意味。她睄著始終沒有發聲的妹妹，她握著她的手，把她的思緒從孤獨的枯井撈起來。

她們面面相觀，妹妹慢慢退縮被握著的手，撲向美好世界的懷抱。賊人笑了，像迎接失聯多年的親人一樣喜悅地微笑。少女堅定的心被賊人的真摯打動了，她嘗試以開放的心態活在當下，躺在舒適無障礙的路上，一口接一口吃下陌生卻很親切的人分享的食物。

他們三人透過共同行動愈來愈親密，彼此關係雖然複雜，但有一點能夠肯定的是他們早已經將對方當作最重要的人，任世間再凶險再銳利的刀都不可能將他們分割開來 － 他們以為。

這天晚上他們在小木屋裡過夜，最近幾晚他們都在盤點物資，大概仍能夠支撑約莫一個星期，已經成了燃眉的嚴峻問題。

「我們去吧！」少女說。

「待天一亮我們就去。」

這一夜他們只有兩句說話，待收拾行裝後各自回到床上去，只是終究未能成眠。

接近破曉時刻，他們卻被忽然襲來的睡意擊潰，再次醒來的時候已經到了正午。

「我們可以改天。」

「不，還來得及，我們現在就去吧！」少女強烈建議。

太陽的熱力令荊棘之路變成了人間地獄，熟悉的氣氛令她們二人的身體不斷地哆嗦。他一邊顧慮二人的身心狀況，一邊小心翼翼地探索前進。遠方吐出烏黑煙霧的煙囪是他們的目的地，除著機械噪音逼近，他知道快將到達。
他們避免節外生支，保持安靜地潛入工廠，在儲存室把物資盡可能放進背包。這程之中如理想中順利進行，他們補充了滿滿三個背包和手提網球袋，趁著未完全入黑，趕快回去。

在再次穿進荊棘之路時，她們因為身體哆嗦而寸步難行。他以鼓勵的形式催促二人前行，可是她們做不到，渾不起勁挪動身體。

「我們不能在此停留太久。」他努力壓低聲線卻蓋掩不住激動，顫抖的聲音無助她們的行動，更深化她們的恐懼。

「我們需要一點時間。」

「我們必須立即…立即離開。」他雙手壓著太陽穴舒緩頭痛，回首續說「我不可以留下來。」

「我們可以一起離開，只需要一點時間，就那麼一點點而已。」

在漆黑之中，他以死寂和充滿歉意的眼神回應「不行！我要走了，而你們必須立刻跟上。在到達那邊之前，我不會再回頭了。」

他說畢便跑起來，不消半响，她們已經永遠抓不住他的影縱。黑夜把一切全都吞噬，在此處她們不再是以個體存在，變成了無形的意識，她們聽到許多陌生的聲音，有的在失聲尖叫、有的在唸聖經的章節或佛經、有的咆哮狂吼、有的嬌柔地呻吟、有的淒厲地哭喊、有的低聲唸咒語，有的叫著某人的名字，直至某人終於回應。

「我們會無事。」

「我們能動了，雖然並不是以理想的方式移動。」

「對！待天亮了我們就回去。」

「天還會亮嗎？」

「會的，而且我們不會再一次錯過。」

「或者我們不必回去。」

「我們會回去，然後兩個人一起生活下去。」

妹妹沒有即時回答，取而代之只有老人的嘆氣聲。

完？